普京稱俄羅斯新冠疫苗是全球最好疫苗

2021-01-14 HKT 00:21

普京表示，俄羅斯的新冠疫苗是全球最好疫苗。（路透社）

俄羅斯總統普京表示，俄羅斯的新型冠狀病毒疫苗是世界上最好的疫苗，任何其他同類的疫苗，都沒有顯示出如此高的保護率及安全性，但普京表示，有需要了解清楚，疫苗在面對多種突變情況下的效力問題，就此仍需要深入研究。

俄羅斯的新冠疫苗「衛星-V」在去年8月註冊，這款疫苗屬於人類腺病毒載體疫苗，採用兩劑次接種程序，分開三星期接種。俄羅斯當局早前聲稱，疫苗的有效率為百分之91.4%，可以百分百預防新冠病毒重症感染。